﻿ Manchester_City thanh_lọc đội_hình
Hậu_vệ Sommeil bị đẩy ra đường vì sa_sút phong_độ Ngay sau mùa giải 2005-2006 kết_thúc , BLĐ Manchester_City đã làm một cuộc thanh_lọc đội_hình , và 10 cầu_thủ không còn được trọng_dụng đã bị đẩy đi .
Trong số những gương_mặt bị đẩy đi lần này , đáng chú_ý nhất_là hậu_vệ người Pháp , David_Sommeil .
Tháng 1-2003 , Sommeil rời Bordeaux để chuyển sang đầu_quân cho Man.City với giá 3,4 triệu bảng ( 6,35 triệu USD ) . Tuy_nhiên , sau 2 mùa giải đầu chơi rất thành_công , phong_độ của Sommeil đã tụt_dốc thê_thảm ở mùa giải vừa_qua , và HLV Stuart_Pearce đã quyết_định không tiếp_tục gia_hạn hợp_đồng với hậu_vệ người Pháp này .
Ngoài_Sommeil , tiền_đạo người Hà_Lan_Kiki_Musampa và tiền_vệ người TBN , Albert_Riera cũng đã không được Man.City tiếp_tục gia_hạn hợp_đồng .
Tiền_đạo Musampa chuyển đến Man.City vào đầu năm 2005 theo hình_thức cho mượn từ CLB Atletico_Madrid , còn tiền_vệ Riera cũng vừa_mới được Man.City mượn từ CLB Espanyol trong kỳ chuyển_nhượng mùa_đông vừa_qua .
Ngoài_ra , hàng_loạt những gương_mặt ăn_không_ngồi_rồi như : Thủ_môn người Hà_Lan_Geert de Vlieger ; Hậu_vệ người Đan_Mạch_Mikkel_Bischoff và tiền_vệ người Phần_Lan_Tuomas_Haapala cũng đã bị thanh_lý hợp_đồng . Pearce cho_biết ông sẽ bổ_sung thêm 4 tên_tuổi lớn , cũng_như đôn một_số cầu_thủ trẻ đã chơi rất thành_công tại cúp FA giành cho các đội trẻ ở mùa giải vừa_qua ( đội trẻ của Man.City đã lọt vào đến trận chung_kết ) .
Theo Tuổi_Trẻ
